有冇人好鐘意喺公司撚同事?

假設返左份工一段時間, 會開始熟悉各同事嘅性格

例如某某同事好撚多口八掛, 拎多幾張紙巾, 茶包比佢見到都會無啦啦同你講句"哇 ~ 做乜拎咁多紙巾?!"
起初唔識個同事可能都仲會答佢, 而家明知係一個9up嘅人就連應都唔應佢, 即刻唔理佢, 等佢冇野好講

例如 department head 問佢野都好鐘意長篇大論演野遊花園, 起初都仲會同佢理論傾下計, 後尾知道佢係個覺得點都要講贏你嘅人先收手就直接話"咁得啦, 唔洗講啦, 跟你做野" 搞到佢冇野好講

例如知道某某同事好鐘意講某d 野, 當係 Trump 先啦, 一有 Trump d 點票, 比人追票果d新聞就 send 比佢, 佢就會講話睇左啦, 段野係講 XXXXXX, 咁解釋比我聽, 自己新聞都唔洗睇

你俾我嘅感覺就係
呢個同事好懶同好摺

如果佢本身性格係多言既話
你咁樣都唔算叫撚佢

冇 好on9 小學雞

似係你俾人撚鳩多

即刻駁嘴

你好戇鳩

真係有
個同事話wifi有問題幫佢睇下手機
我話我無事wo wifi好正常
另外個同事叫佢唔好上咁多pornhub

有frd放完大假番公司
一開電腦個wallpaper變咗薛家燕

好奇想問下樓主係邊間小學返工

有人叫你做野
OK, WELL NOTED

有人問你點做
跟番上次咁做

有人問你跟成點
SEND個EXCEL俾你睇.

-完-

我撚上司撚到升職呀

話說上司邏輯差, 組織能力差, 叫人做野都係上頭講乜就左手交右手, 然後講D阿媽係女人GE方法當解釋左
e.g. 你總結返D問題, 再搵返解決方法就搞掂, 好容易

初初我會自己方法做好佢, 但好多時佢都係左手交右手, 就去領功
後來見佢太鳩就撚下佢

問佢個scope係乜, 有咩critial criteria要考慮左先...等等, 依一D要有組織思考力GE問題, 迫佢define 左個task先做

點知問多幾問就發脾氣, 叫我寫哂所有可能性畀佢揀, 之後佢先define
問佢expect我要做份咩野比佢, 佢好惡咁大叫"我唔知呀!!!!"
咁我就知佢個腦係空嘅

之後佢就同大老闆投訴, 罪名係"拒絕工作" , 來龍去脈就冇交代, 所以開頭以為我真係玩野
咁所有人坐低係到當面對質, 我好有結構解釋正確處理手法後, 大老闆都同意, 但我上司都重係到嘈我"拒絕工作"

上司好有自信咁講"我做埋你D野, 洗唔洗出埋你份糧"
但我即時回應"咁你幾時交返學費俾我?"
上司就R哂頭問" 交咩學費?"
我答" 依家教緊你做野, 返去re-educate啦"

最後佢口噏噏話我串佢, 但大老闆都唔理佢, 叫佢好好study 下
過一排就用升職想將我招安, 以為我會聽話D
但我繼續用返同一個方式迫佢訓練邏輯同 組織能力,
依家佢唔諗清楚先同我講野都係會畀我屌返轉頭

巴打有料好波

你上司咁都仲生勾勾係皇親國戚？

咁叫「撚」？

我反而覺得係啲做開眾矢之的嘅戇鳩仔

入錯條數等佢對撚到12點都收唔到工

大公司 從未炒過人
所以再troll game, 只要冇大錯，都可以生存到

撚鳩同事第一式
「令佢相信自己嘅錯覺 係真理」

又放工

睇完都唔知撚左啲咩

咪撚左我地睇段野

唔講咁多 即刻搏咀